\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\title{\myfont Detecția punctului de sfârșit de propoziție în limba română\\}
\author{Denisa Bărar și Andrei Diaconescu}
\date{27.05.2018}
\font\myfont=cmr12 at 40pt
\renewcommand{\contentsname}{Cuprins}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Problema propusă}
\hspace{1cm}
\par
Problema propusă este aceea de a antrena diferiți clasificatori cu ajutorul cărora putem detecta sfârșitul de propoziție în limba română. În mod normal în limba română sfârșitul de propoziție este marcat cu ''.''. Dar să nu uităm că în limba română există și puncte false în fraze: 
\begin{itemize}
\item abrevieri (ex. C.F.R. - Căile Ferate Române)
\item orele (ex. 14.38 - ora 14 minutul 38)
\item datele calendaristice (ex. 05.05.2018 - 5 Mai 2018)
\item numerele foarte mari (ex. 1.000.000.000 - un milion)
\item prescurtările (ex str. - strada)
\item adresele web (ex. www.google.ro)
\item prescurtări ale prenumelor (ex. I. L. Caragiale - Ion Luca Caragiale)
\end{itemize}
\section{Parserul de fișiere}
Pentru parsarea unui fișier text am făcut un script in python dotParser.py.\\
El se ruleaza cu următoarea comandă: python3 dotParser.py $<$fisier\_de\_intrare.txt$>$ pe Linux.\\
Scriptul a fost construit pentru interpretor de python 3.6 de aici și posibilitatea să genereze erori dacă este rulat cu python 2.7.\\
Pe lângă aceasta în fișierul în care se află scriptul trebui pus și fișierul prescurtari.txt.
\section{Features}
\begin{itemize}
	\item predAbr - punctul este folosit pentru abrevieri de genu S.I. , poate avea valoare ''Yes'' sau ''No''
	\item ora - punctul este folosit pentru a delimita ora de forma 14.23, poate avea valoare ''Yes'' sau ''No''
	\item data - punctul este folosit pentru a delimita o dată de forma 12.12.1990, poate avea valoare ''Yes'' sau ''No''
	\item predPresc - punctul este folosit pentru prescurtări de genu bd. - bulevard, poate avea valoare ''Yes'' sau ''No''
	\item web - punctul este folosit în contstrucția unui site web de forma www.ceva.ro, poate avea valoare ''Yes'' sau ''No''
	\item nume - numele unor oameni, poate avea valoare ''Yes'' sau ''No'', dar noi nu l-am mai implementat
	\item urmEOL - punctul este urmat de un enter, poate avea valoare ''Yes'' sau ''No''
	\item sfarsitDeProp - punctul marchează întradevăr sfârșitul de propoziție
\end{itemize}
\section{Modele}
\subsection{DecisionTree}
Ca și parametrii la DecisionTree am folosit criterion.
\subsection{Neural network}
Pentru Neural network am folosit ca și parametrii
\begin{itemize}
\item numărul de straturi ascunse de neuroni
\item numărul de neuroni de pe fiecare strat
\item functia de activare
\item numărul maxim de iterații
\end{itemize}
\subsection{MLPRegressor}
Parametrii folosiți:
\begin{itemize}
\item numărul de straturi ascunse de neuroni
\item numărul de neuroni de pe fiecare strat
\item functia de activare
\end{itemize}
\subsection{LinearRegression}
Ca și parametri am folosit normalize.
\section{Rezultate}
\subsection{DecisionTree}
\begin{itemize}
\item criterion=''gini'' cu o eroare de 0.04(pentru a vedea rețeaua vezi doc. trainingPuncte01.pdf)
\item criterion=''enthropy'' cu o eroare de 0.04(pentru a vedea rețeaua vezi doc. trainingPuncte01\_2.pdf
\end{itemize}
\subsection{Neural network}
\begin{itemize}
\item funcția de activare=''identity''
\item număr de straturi=3
\item număr de neuroni pe strat = 45,45,45
\item număr maxim de iterații=400
\end{itemize}
Eroarea este de 0.12.\\
Pentru detalii vezi fișierul NeuralNetwork.ipynb.
\subsection{MLPRegressor}
\begin{itemize}
\item funcția de activare=''identity''
\item număr de straturi=3
\item număr de neuroni pe strat = 45,45,45
\end{itemize}
Eroarea este de 0.12.\\
\subsection{LinearRegression}
Pentru normalize=true iar eroare este de 0.12.
\section{Analiza rezultatelor, limitele și posibile îmbunătățiri}
Întâi noi am considerat același fișier pentru datele de training și de test utilizând o funcție de split pentru împărțirea datelor într-o treime pentru cele de test și două treimi pentru cele de training.\\
\par
Am analizat astfel rețeaua neuronală pentru variații ale numărului de straturi ascunse și a numărului de neuroni de pe strat.
\begin{table}[h!]
\begin{center}
 \begin{tabular}{ | c | c | }
  \hline
  Configurația & Eroarea \\
  \hline
  (5, 2) & 0.16 \\
  \hline
  (40, 40) & 0.12 \\
  \hline
  (65, 65, 65) & 0.11 \\
  \hline
  (100, 100, 100, 100) & 0.09 \\
  \hline
  (100, 100, 100, 100, 100) & 0.11\\
  \hline
 \end{tabular}
\end{center}
 \caption{Informații privind configurația și eroarea}
 \label{table:retea_neuronala}
\end{table}


Rezultatele se pot îmbunătăți prin adăugarea de noi feautures și prin modificarea diferiților parametrii de intrare în cazul generării modelelor.
\end{document}
